［原來只係第一日］金鐘所見所聞，感激每個香港人

放工番屋企，係港鐵上遇到一個人，就這兩三天的所見所聞同佢傾左陣。

唏噓。

一個又一個物資站被破壞、放棄。
醫護隊伍沿途攜帶數十個紅白藍，一包廿樽生理鹽水、大量繃帶，一個男人都會覺得重，一班女孩子巾幗不讓鬚眉，一包兩包掛在身上。

沿沿不絕的物資來自夾道而來的人，一份心意，瑋份支持。當然，用錢買票的人，一生都不會明白。

在急需解決問題之時，遇到舊識，以為佢地著晒黑衫，會願意施予援手。
那拒絕的原因，要人此生難忘：閣下肯定是奸的。
剎那間，你說有多痛心，就有多痛心。大家不是同路人嗎？ 更徨論是舊交。
那副嘴臉，有幾醜就有幾醜。

後來，見到件垃圾，打張卡，話現場催淚彈好難受，話政府不仁。
認真，你識條鐵咩。

欣慰。

別無他法，就地呼喚大家幫忙。

一呼百應，大家不用幾分鐘將兩個大型物資站搬走。

自動讓路、香港人加油、掌聲，意味著香港人，其實仲係好明白發生緊咩事。

香港人，依然好可愛。

刺激。

總有人受傷。

電話網絡失靈，大家喊山咁，一路嗌到有醫護人員為止。

好多護士、醫生願意幫手。好多人願意幫手。

比你想像中多中年人士出黎幫手。

飛奔送哮喘藥，你地有無一刻諗過，原來自己係咁關心社會、熱愛生命？

民間智慧。

由於沒有組織，沒有號召，無大台，無計劃。
潰散以後，可能就無以為繼啦。

大家自己小貓三幾隻，一傳十，十傳百。

以前你唔會明白，舖天蓋地宣傳係點樣黎，但周圍原來好多人創意無限，可以短時間交到好多貨。

你睇港鐵宣傳同埋廣告？ 你再睇下呢幾日海報、文宣。

兩封信一晚翻譯超過十種語言，你教我點做？

驚喜。

宗教團體，比好多單位更有義氣。

責任。

當你有所承擔時，才能明白自己可以有幾投入，可以發揮得幾多。

有人會自發保護初中生，有人自發救人，有人自發運物資，有人自發堅守不退。

你總會搵到自己可以出多一分力的事，不是嗎？

在自己的崗位，做自己的英雄。

成長。

如果投入其中，你會發現自己總會不自覺地做得更多，而從中你學到更多。

諷刺。

政府的強硬，已經去到剛復自用，如果已經沒有迫切性，點解仲要強推？

到底有咩必要搞到一個社會咁支離破碎，然後話俾人知你好打得？

到站，呢位陌生人叫良知，原來同我同一個站落車。